香港娛樂圈最被高估既歌手

5.衛蘭
聲靚，唱得兩嘴，唔太穩定，比人講到而家樂壇天后有少少少少overrated

4.陳柏宇
算唱得但無乜特別，把聲又薄，被吹捧成隱世高手就over左喇

3.容祖兒
霸獎天后，據說唱功好穩好勁，其實都有唔少次走音，所謂拿手跳唱亦唱到扯哂蝦（慢歌都係）

2.麥浚龍
有錢有心做音樂，肯試唔同既野，值得欣賞，不過詞曲唔係佢作唔係佢編，仲要唱得差，比fans包裝成世外高人好玄咁就多左喇

1.周國賢
作既曲編既曲唔差，不過被嚴重神化，本身把聲難聽到仆街，唱出黎仲要災難級，最被高估既一人

撚伯

認同

天生把聲靚贏左一大半啦 加埋佢既唱功 有今時今日既成就實至名歸

得3唔同意

陳柏宇應該第一

係香港黎講算係好top果班既
但上到內地比賽同人一比就變得好一般

陳柏宇同周國賢好同意

周國腎唱live一定唔可以望住佢嚟聽
唔講以為比人揸住春袋唱歌
利申: fans

佢紅果時你上世仲未死

雖然好多人針住佢live
不過得罪講句 我連佢cd ver.都覺得好難聽

陳拍宇好撚同意
成班跟風傻仔

其實3,4,5我都有聽 不過真係覺得有d過份吹捧

講撚伯果d真係用廢老佢思維強姦佢職業

雖然同期我係by陳百強多佢好多，但至少佢都係實力派

但係陳柏宇live好撚穩定
把聲薄係弱點
但佢上到高音
睇下你岩唔岩聽啦其實

坤哥都冇人講

老實講佢有少少被低估

樂壇只服張學友
用餘生去愛

同意到爆

連登係咁多細蚊仔架啦

3都算高估咁香港冇女歌手, 走音失準人人都有, 但佢好多都貼近CD表現

5就都係因為冇其他人先被捧到咁高, 淨係把靚聲已經屈左成個樂壇女歌手機

衛蘭同容祖兒都高估咁謝安琪同鄭秀文呢？

貼近cd=天后？
以一個出咗道超過十年嘅女歌手佢頂多叫做維持水準。
佢啲歌一直都維持同一個style先保得住個地位，一轉型就gg 。

佢係不值一提
點會有人評估舊屎有幾臭

去學校show都走晒音

衛蘭堅料wo

juno呢年垃圾肯定排第1

出黎請人作好詞好曲

唱呢?屌你老母之前同kay首羅生門

佢唱得2.3句 live都要走埋音

好心呢件2世組收下皮啦

請人番黎拍哂成套戲就話係自己出品😂

除左容祖兒其他都agger

janice睇狀態 ok個時好正

第2同第4 都堅，
都係證明 香港無歌手啦
得明星

都係全靠高登仔 幫佢翻生

d人鐘意2同1係佢地做嘅音樂而唔係唱功有幾好，另外腎仔今年唱live進步左好多

大致認同樓主
所以覺得衛蘭、柏宇出唔返hit歌係有原因

Gin Lee同泳兒大家又點睇

其實四五都未至於過份吹捧嘅

始終都真係唱得

不過係需要進步空間姐

Juno就真係吹得勁得濟

比較鍾意佢拍戲多啲

容祖兒都係得個穩字
d人講到香港得佢一個夠料做一姐 無人接到班
我又唔覺

國腎其實有啲歌好聽
不過有好多live同cd ver都好難頂 呢個真心覺得俾人吹得太勁
其次就拍乳 唔係話佢差 但都唔算有咩特別
Juno就個個人唔同啦 我只係聽佢啲歌但又唔會話吹捧佢

國腎係唱得差
但佢作啲曲同詞都好正

整容kay呢

3就不能苟同

拍乳啲歌幾好聽既
啲人耐無見佢要捧返佢出黎

衛蘭
撈咁多年都唔紅你估真係懷才不遇咩
唔係話佢唔唱得只不過把聲唔吸引大眾聽佢囉

歌手定做幕後

其實佢歌曲既質素幾好
不過唱live飄忽

無紅過咩佢？出道頭幾年好紅喎

3 不同意 其他agger

認同拍乳把聲薄，但其實唔覺上晒位，攞獎果d未輪到佢，tvb被高估既大把

以唱功黎講，有冇人覺得蘇永康先俾人高估 上次聽佢同c all star果4條友唱真係

1 3猶豫咗陣
不過估樓主個排名唔到
以為你會講坤哥千嬅嗰d
睇多次個標題先肯定唔係低估

作為國腎fans都覺得佢唱歌有d難聽
而且佢情緒好似有d問題，成日紅返少少又收皮
做幕後可能岩佢多d
佢d歌真係好好聽

3..冷靜諗左諗，佢真係有被高估。
佢實力絕對係一線頭，就算去返8,90年代都唔失禮， 但佢係咪真係勁到值得連續稱霸十年？

其實對手太弱對佢黎講都唔係一件好事，如果佢係8,90年代出道，佢攞既獎會少一大截，但佢實力一定會勁過宜家好多

全部都認同 由其係juno同周國賢

周國腎同JUNO 無限咁認同

大佬你周國腎把聲薄到咁都仲學人夾 BAND, LIVE 又唱到PAT屎咁, 真係人唔笑狗都吠

JUNO對音樂係有熱誠, 肯試新野, 肯俾林夕自由創作, 呢一點我係好欣賞, 但問題係你自己HANDLE 唔到個D 怪歌, 就唔好夾硬迎難以上啦, 藥水$3000 個堆怪歌聽到我就黎生耳癌喇

容祖兒張相

咪又係紅歌唔紅人
好心之後出咩歌都唔hit就收檔啦

嘩即係我要等佢狀態ok先聽佢

聽cd算啦

超級認同
好多都係跟風走去吹捧

至於雞容唱歌
唔好話林憶蓮
連彭羚個lv都到唔到

番去8 90年代比陳慧嫻果炸屌打 啪一聲就唔見左啦

其實講高估，我有d想講陳慧嫻d 透氣聲大到

雖然幾好聽

係咪iron man開post定係肥媽開

其實我覺得佢係想扮GD
但自己又無勢力唱live又去音
咪成件事柒哂

聽番佢89年個演唱會先啦
宜家就係差d 最多係全盛7成左右
但有d歌真係要有番d年紀先唱到個feel e.g去吧 緣了就是完

楊千嬅？

都唔算既 佢唱歌不嬲都公認垃圾

腎仔把聲真係好難聽,唔入咪, range唔夠闊
佢做返作曲人算啦

謝霆鋒都冇人講 明明唱歌好好聽

扮老屎忽

認同 點唱都好難聽

華嬸都冇

呢個真係不能認同更多
唱歌咁撚難聽嘅人都可上神台

陳慧嫻係老左，一向唔差

佢係被低估，正如厹坤

其實佢地雖然幾廢吓，但未去到垃圾級(twins)

蘇永康

我都覺得周國腎cd ver好難聽
本身把聲已經薄 唱歌仲續個續個字dun出黎
佢根本唔識唱歌 更加唔好講唱live
我自問唔係追求唱功嘅人 聽果d所謂唱功差嘅歌手 例如juno唱cd都唔會唱到咁
周國腎一係好好地去學下點用聲 一係專心做幕後把啦

佢哋喺網上俾人插爆（雖然可能有啲人只係跟風插），但喺頒獎禮成績幾好，所以又未必係被低估既

出名唱功差
何來高估？

咁都靚聲？
撚伯之外搭多個羅文

無周栢豪

撚伯話自己唱歌係勁在夠氣

Juno同腎仔真係100%同意

春卷係被高估唔駛諗

只能夠話香港樂壇俾英皇同埋果d金牌經理人攪到連聽觀都低質埋

唱到還原cd咁係基本，唔好話歐美日d演唱會，就咁選秀會大部份參賽者都有還原大部份cd效果既能力，連justice認真唱都會好聽過CD，根本有演唱技巧並且純熟既人，唱佢唱左咁多次既歌加埋大空間，高級擴音同現場音響調整，仲有採排下出黎既效果係會好過cd，容易令人動容，錄音室個調整實在太多，聽落係假，所以點解人地演唱會會幾萬人咁爆，人地真係去聽歌，聽好過cd既演繹，聽cd聽唔出既感性同演出者傾力演唱既動人，又或者一d歌手會特登出live版既cd，一向識聽歌都係聽live

香港樂壇衰落第一個特徵就係d觀眾覺得cd好聽=首歌/條友有資格紅，代表就係twins，以前d編曲喜歡挑戰難度，個目的唔係為左歌者響錄音室唱，響錄音室素人都唱到第五元素，根本乜難度都唔係難度，倫伯，林子祥d歌難，係為左俾佢地響人地面前表現，佢地唔單止可以唱到d普通人唱唔到既歌，仲可以響全力情況底下將首歌再提升上去，從而一野震攝聽眾，俘虜聽眾，易既k歌個表現上限低，幾多次演唱會，歌手表現都唔會有分別，只有難既歌先會突顯到歌手既狀態，情緒，才能同表現能力，高質素既歌由編曲開始已經唔只係考慮個cd效果，仲會諗埋點樣磨練，點樣發揮出演唱者個才華，考慮起點係現場唱，而唔係錄音室，cd好聽只係合格線，並唔代表首歌，個歌手出類拔萃，但現在聽眾個要求低撚左好多，求奇cd聽落唔錯就話正，響唱片業日漸式微既今日，娛樂業界更加應該走出黎導正，講究返現場效果至係長久財路，但一直冇人做，所以香港樂壇越黎越鳩就係咁解

第二個特徵就係唱到唔走音就叫好，呢點真係唔駛講都明

而春卷，慢歌只係唔走音冇特色，因為呢個女人係冇內涵，咁多年都只係一個妹妹仔既性格，從佢身上係唔會聽得出激烈深層既感情演繹，而快歌，春卷果隻只求過骨既演繹能力真係值得一線?

麥浚龍唱都未撚唱得點就算啦
啲fans唔好再本未末倒置話係咩用心製作，敢試新野喇
不如唔好做歌手去做製作人啦

除左容祖兒，其他都agger

通常一有容祖兒，就會半個post都變成謝安琪呢，楊千嬅呢

周聰

不嬲都冇人讚比比鳥唱功
係佢啲兵歌多人buy咋嘛

陳柏宇以前個唱腔好好多，有實在感情
自從2016聽佢個Live
轉曬作狀gay佬果種唱法，唱逸後
真係不了

聽佢講佢話因爲要養聲，唔想再用以前唱腔

回晒塘啦依家
利申幾中意佢

逝去的諾言

逼害其他女歌手，唔比人上位

千嬅kelly sammi嗰d唔講啦，同佢同代，都冇話咩嘅

去到我kay ivana衛蘭呢代就真係離撚晒譜
成日話我kay走音，聽返佢未上天后嗰陣嘅live, 佢嘅live絕對勁過雞容，聲又靚過你…但紅咗就逼害你，係有留意開嘅應該都知kay 0910年嗰段時間有幾慘…比人逼害到好撚陰公…本身生完仔到囍帖街嗰段已經好大壓力，仲要比你咁搞，嗰陣佢都話去到接近自殺…試問抑鬱症咁嚴重，有咩可能仲keep到水準…之後低調收皮幾年後再出返嚟，已經唔係嗰回事，慶幸16演唱會，佢水準係top到不得了

至於ivana, 一直保持高水準，聲又靚過你，live絕對唔差過你，仲好好聽添，最多係差咁d特色，但起碼叫唱作，作d歌好出色，況且雞容d歌又有咩特色？香港邊有咁多個kay? 憑佢實力絕對值得上位，但某雞死霸爛霸先搞到好似冇人識唱歌咁

花店

羅文有咩問題

不嬲都唔覺得周國腎唱歌好聽

第一個點解諗起吳雨霏 雖然未去到'最'
唔知係咪餅碎入面佢係最樣衰 所以個個都覺得佢有實力
有次聽過佢live之後先驚覺佢live勁難聽

係

淨係同意周圍腎，佢唱歌把聲真係好撚chok 夾硬谷d感情出嚟咁

點解會冇送禮勤

無野補充

係好難聽，當年佢因為貌醜同cd版ok所以被譽為實力派，但一唱live就

話時話中學個時聽過鍾舒漫同泳兒唱live
唔錯架喎

咁好似關黎明事

的確係 彭羚有特色好多

講真容祖兒係唱得好
但我又唔覺得好好聽 感動唔到我
好似這麼近 那麼遠咁 聽過學友個版本就返唔到轉頭
完全兩個level

樓上有人提ivana係咪食開屎
雞仔聲都攞出黎講係咪戇鳩

唔怪得雞容稱霸咁耐

其實容祖兒係獎項上被高估姐，近幾年好似無一首歌係hit都仲係女金緊 今年暫時好似仲未留意到佢有乜新歌

而家香港有幾多個女歌手可以唱到咁啊？
雞仔聲
佢唱一大唔係頂級，但係一定唔係屎囉

認同2 4

竟然無楊千樺同比比鳥

學友版本聽極唔厭
不過學友老了 經典之旅聽得出唱得好辛苦

冇追post
但一定有楊千嬅份啦
少數好多cover都好聽過原唱既人

關楚耀酸唔算

楊千嬅鍾書漫上都未到容祖兒啦屌你

LIVE

唔係不嬲公認唱歌垃圾架咩
多數都係聽人講佢d歌好聽好少話佢唱得好

認同
只不過係依家樂壇成班垃圾
佢地先上到位
正一池塘冇魚 蝦最大

和音仲大聲過佢
唱功喺邊?

周國賢係賣感染力唔係唱功囉
唔通佢識唱高key又要話比你地知？
腎仔有心做既話要掃四大男歌手真係唔難
完全比人低估左

ok 咁周國賢唔計

sick野

衛蘭唱首首歌我覺得都好穩定咯 Live都一樣

佢對上果個演唱會live唔得渦
多年fans都係咁話
以前唱一場誤會果期最屈

唔好賴啦轉左華納咪又係無起色

天敵上左位

見到樓上嘈Ivana冇唱功
雞仔聲之類 想借問聲
你地口中嘅唱功即係咩
淨係得把聲厚唔厚 高音實唔實淨？
聲底薄就一定唔好聽？
咁得啦 方大同高音又薄 聲又唔厚
佢肯定冇唱功啦 垃圾

好唔好聽真係好主觀
但只用一 兩個叫做客觀嘅條件
就直指一個歌手冇唱功 真係外行得嚟 顯示出對音樂賞析上嘅膚淺同單一

樓上咁多人講坤哥
就知坤哥真係被過分低估

得啦 你最撚識野啦

d人因為憎狗公狗
所以反埋佢把聲

我就覺得佢新一代歌手
唱得正正常常啦
缺點 呼吸聲太大
現場唔會有咩大車禍
新一代 小塵埃903 拎獎 卜卜卜
真係十幾車連橫相撞

yes

講真張學友都吹大左 淨係識鳩唱高音 又冇咩感情

樓豬出泥隻抽牙

睇過joey最近個con 正到痴線喎
陳柏宇以前把聲就正 宜家

你講得岩 方大同的確冇唱功

d睇得多歌唱比賽就覺得只有咁樣就先叫好聽

容祖兒x李克勤個演唱會啲合唱歌
每一首都係聽完返唔到轉頭